\section{Costos Vs Beneficios}

En esta sección hablaremos acerca de la factibilidad del proyecto tanto para quien lo desarrolla como para el ente adquisidor. Para ello hemos desarrollado una hoja de presupuesto en donde se listan las siguientes fases que pueden incurrir en el desarrollo del proyecto:

			\begin{itemize}
			\item Suministro equipos GSM, radioenlace y Torre autosoportada de 50 m.
			\item Costos por instalación de torre y adecuación del terreno (contratista) 
			\item Ingeniería y diseño 
			\item Instalación de equipos en sitio 
			\item Pruebas y puesta en marcha
			\end{itemize}

A continuación hablaremos de las partes más sensitivas:

			\begin{itemize}
			\item Diseño
Los costes por diseño suponen la necesidad de mano de obra de ingenieros calificados, en donde se debe tomar en cuenta la paga que deben recibir los mismos. En las fases que se listaron anteriormente se definiría el coste de esta mano de obra para las etapas de ingeniería, diseño, pruebas y puesta en marcha.
			\item Equipo
Los costes por equipo son muy importantes ya que se deben tomar en cuenta los precios totales (compra, transporte, trámites…) y sobre esto se debe también tomar en cuenta costes por administración, ya que si no hay una persona encargada de que los equipos lleguen a tiempo para la ejecución del proyecto, este se vería afectado en gran manera.
			\item Mano de Obra
Los costos de mano de obra comprenden la parte que tiene que ver con obras civiles, adecuación de los terrenos, instalación de torres y equipos. Por nuestra parte hemos asumido estos costes como si un contratista externa fuera a proporcionarnos estos servicios (si el contratista es de la localidad se abaratan mucho los costes por mano de obra). Otro punto que entra en esta parte es el trasporte y la logística, ya que se debe contratar a alguien para que transporte y manipule los equipos hasta en lugar de su instalación.
			\end{itemize}
			
Ahora tendremos que analizar los beneficios que supondría la realización del proyecto, en primera instancia para el que desarrolla el proyecto, este ente se debe encargar de asumir los costes de todos los pormenores del proyecto para poder venderlo al operativo.
En la siguiente imagen se muestran los costes que supondría cada una de las actividades a desarrollar.

 		\begin{figure}[H]
		  \centering
		    \includegraphics[scale=0.7]{tabla1}
		    \caption{Costos del proyecto.}
		    \label{fig:1}
		\end{figure}

Después de esto es necesario calcular márgenes de ganancia, los que utilizamos fueron los siguientes y nos hemos basado en los siguientes criterios: Administración, Impuesto y Utilidad.

 		\begin{figure}[H]
		  \centering
		    \includegraphics[scale=0.7]{tabla2}
		    \caption{Márgenes aplicados al proyecto}
		    \label{fig:1}
		\end{figure}

Aplicando estos márgenes a nuestros costes obtenemos nuestra ganancia estimada bruta.

 		\begin{figure}[H]
		  \centering
		    \includegraphics[scale=0.7]{tabla3}
		    \caption{Resumen de costos vs Beneficios del proyecto}
		    \label{fig:1}
		\end{figure}


De esta manera observamos que resulta rentable desarrollar el proyecto sobre todo por el suministro de materiales, ya que el comprador no tendría que lidiar con todos estos pormenores.
Desde el punto de vista del ente adquisidor es rentable si no cuenta con personal disponible para realizar todas estas asignaciones y seria aún mucho más rentable si dispone de un proveedor de equipos designado y solamente solicita servicios de diseño e ingeniería.

\textbf{Nota:} Se anexa el archivo (digital) en Excel que contiene las tablas de presupuesto. También se adjuntarán los enlaces donde nos apoyamos para listar los precios de los equipos (algunos estimados en base a una referencia). 


